【广东确诊5例外籍和境外人士感染】

#疫情动态

【#广东 确诊5例外籍和境外人士感染】
今天下午，广东省政府通报，目前广东确诊的新型冠状病毒感染的肺炎病例中，包括3名外籍人士和2名境外人士。3名外籍人士中，有2名是澳大利亚籍，1名是巴基斯坦籍，而2名境外人士均是香港籍他们都曾有过武汉旅游或居住史。
据介绍，巴基斯坦籍的确诊患者是一名留学生，在武汉上大学，1月21日来到深圳，24日到广州，26日就出现了症状后前往就医，确诊为新型冠状病毒感染的肺炎后，医院马上就对其采取了住院隔离措施，目前已经转到定点医院，病情也稳定，另外2名澳大利亚籍病例则有前往湖北旅游的经历。香港籍的其中1名患者长期在武汉工作，1月22日到了广东佛山，24日身体不适后到医疗机构去就诊，随后采取了隔离措施，另1名则去了湖北旅游，随后到了广东湛江，1月29日确诊确诊后立即采取了隔离措施，这五位患者目前病情稳定。（央视新闻）

越來越肯定武漢自然界有大量病毒
不相信武漢只係人傳人
肯定有洩漏先搞到咁